<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//FreeBSD//DTD DocBook XML V5.0-Based Extension//EN"
	"http://www.FreeBSD.org/XML/share/xml/freebsd50.dtd">
<article xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" version="5.0" xml:lang="ko">
  <info><title>Contributing to FreeBSD</title>
    

    <abstract>
      <para>이 글은 개인이나 단체가 FreeBSD 프로젝트에 기여할 수 있는
        여러 가지 방법들을 소개합니다.</para>
     </abstract>

    <authorgroup>
      <author><personname><firstname>Jordan</firstname><surname>Hubbard</surname></personname></author>
      <author><personname><firstname>Sam</firstname><surname>Lawrance</surname></personname></author>
      <author><personname><firstname>Mark</firstname><surname>Linimon</surname></personname></author>
    </authorgroup>

    <legalnotice xml:id="trademarks" role="trademarks">
      &tm-attrib.freebsd;
      &tm-attrib.ieee;
      &tm-attrib.general;
    </legalnotice>

    <pubdate>$FreeBSD: head/ko_KR.UTF-8/articles/contributing/article.xml 46486 2015-04-06 05:52:24Z eadler $</pubdate>

    <releaseinfo>$FreeBSD: head/ko_KR.UTF-8/articles/contributing/article.xml 46486 2015-04-06 05:52:24Z eadler $</releaseinfo>
  </info>

  <indexterm><primary>contributing</primary></indexterm>

  <para>그러니까 &os;에 기여하고 싶으시다는 말씀이군요?  훌륭합니다!
    &os;는 살아남기 위해 그 사용자들의 기여에
    <emphasis>의존하고</emphasis> 있습니다.  여러분의 기여는 단순히
    고맙게 받아들여질 뿐만 아니라, &os;의 지속적인 성장에 필수적이기도 합니다.</para>

  <para>&os;는 다양한 연령층과 기술적 전문 지식을 가진 전 세계의
    기여자들에 의해 개발되고 있는데, 기여자들의 규모는 크고 또 계속
    늘어나고 있습니다.  이 사람들이 할 수 있는 일보다 일거리는 항상 더
    많이 존재하고, 더 많은 도움은 언제나 감사하게 받아들여지고 있습니다.</para>

  <para>자원봉사자로서, 여러분은 여러분이 하고 싶은 일에만 참여하면
    됩니다.  그러나, 우리는 여러분이 &os; 커뮤니티의 다른 멤버들이
    여러분에게 어떤 일을 할 것을 기대하고 있는지 미리 알아볼 것을
    요청합니다.  여러분은 봉사에 참여하기로 마음먹기 전에 이에 대해
    고려해 보고 싶으실 수도 있겠군요.</para>

  <para>&os; 프로젝트는 단순히 커널 또는 몇몇의 유틸리티들이 아니라,
    운영체제 환경 전체를 책임지고 있습니다.  그렇기 때문에, 우리의
    <filename>TODO</filename> 목록은 다양한 분야의 일거리들을 수록하고
    있습니다: 문서화 작업, 베타 테스트와 프리젠테이션에서부터 시스템
    인스톨러 그리고 아주 특화된 종류의 커널 개발에 이르기까지 등등.
    어떤 분야에 어떤 수준의 기술을 가지고 있더라도, 거의 확실하게
    프로젝트에 도움을 줄 수 있을 것입니다.</para>

  <para>FreeBSD에 관련된 사업을 하고 있는 기업들도 우리에게 연락할
    것이 권장됩니다.  여러분의 제품이 동작하게 할 특별한 확장이
    필요한가요?  너무 특이하지만 않다면, 우리는 여러분의 요청을
    받아들일 것입니다.  부가 가치 제품으로 작업하고 있나요?  우리에게
    알려 주세요!  우리는 부분적으로 협력할 수 있을지도 모릅니다.  자유
    소프트웨어 세계는 소프트웨어가 어떻게 개발되고, 판매되고, 또
    유지되는지에 대한 기존의 많은 전제들에 도전하고 있고, 우리는
    최소한 여러분에게 또 다른 관점을 제시하고 싶습니다.</para>

  <sect1 xml:id="contrib-what">
    <title>어떤 도움이 필요한가요?</title>

    <para>아래에 제시된 작업 및 보조 프로젝트들의 목록은 여러
      <filename>TODO</filename> 항목들과 사용자 요청들을 나타내고 있습니다.</para>

    <sect2 xml:id="non-programmer-tasks">
      <title>진행중인 비-프로그래밍 작업들</title>

      <para>FreeBSD에 관여하는 사람들 중에는 프로그래머가 아닌
        사람들도 많습니다.  프로젝트에는 문서 작성자, 웹 디자이너,
	기타 도움을 주는 사람들도 포함되어 있습니다. 이들이 기여하는
	데에는 시간 투자와 배우려는 의지만 있으면 됩니다.</para>

      <orderedlist>
	<listitem>
	  <para>FAQ와 Handbook을 주기적으로 읽어 보세요.  만약
	    무언가가 어색하게 설명되어 있거나, 너무 오래 되었거나
	    심지어 완전히 잘못되어 있다면, 우리에게 알려 주세요.  직접
	    고친 내용을 보내 주신다면 더욱 좋습니다(Docbook은 배우기
	    어렵지 않습니다만, 그냥 ASCII 형식으로 보내 주셔도 괜찮습니다).</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para>FreeBSD 문서를 여러분의 모국어로 번역하는 것을 도와
	    주세요.  만약 문서가 이미 여러분의 언어로 존재한다면, 다른
	    문서를 추가적으로 번역하거나 번역본이 최신 상태인지를
	    점검해 보는 것도 좋습니다.  먼저 FreeBSD Documentation
	    Project Primer의 <link
	    xlink:href="&url.books.fdp-primer;/translations.html">Translations
	    FAQ</link>를 살펴 보세요.  여러분은 모든 FreeBSD 문서를 다
	    번역하는 데 헌신할 필요는 없습니다 &mdash; 자원봉사자로서,
	    여러분은 원하는 만큼 많은 또는 적은 양을 번역할 수
	    있습니다.  한번 누군가가 번역을 시작하면, 다른 사람들은
	    거의 항상 그 노력에 동참합니다.  만약 여러분이 문서의
	    일부만을 번역할 시간 또는 노력밖에 없다면, 설치 과정
	    부분을 번역해 주세요.</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para>&a.questions;를 종종 (또는 심지어 정기적으로) 읽어
	    주세요.  여러분의 전문 지식을 나누고 사람들이 문제를
	    해결하도록 도와 주는 일은 대단히 만족스러울 수 있습니다;
	    여러분은 심지어 종종 스스로 새로운 것을 배울 수도
	    있습니다!  이 포럼들은 할 일들의 아이디어의 원천이 되기도 합니다.</para>
	</listitem>
      </orderedlist>
    </sect2>

    <sect2 xml:id="ongoing-programmer-tasks">
      <title>진행중인 프로그래머 작업들</title>

      <para>여기에 수록된 일들 대다수는 상당한 시간 투자 또는 FreeBSD
        커널에 대한 깊이 있는 지식, 심지어 둘 다를 요구합니다.
	그러나, <quote>심심풀이 해커</quote>들을 위한 유용한 작업들도
	많이 있습니다.</para>

      <orderedlist>
	<listitem>
	  <para>만약 여러분이 FreeBSD-CURRENT를 돌리고 있고 인터넷
	    연결이 괜찮다면, 하루에 한 번씩 전체 릴리즈를 빌드하는
	    <systemitem
		class="fqdomainname">current.FreeBSD.org</systemitem>이
	    있습니다&mdash;종종 최신 릴리즈를 설치해 보고 과정에서
	    오류가 발생하면 제보해 주세요.</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para>&a.bugs;를 읽어 보세요.  여러분이 조언을 해줄 수
	    있거나 패치를 테스트해볼 수 있는 문제들이 있을 수
	    있습니다.  또는 심지어 그것들 중 하나를 스스로 고쳐볼 수도 있겠지요.</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para>만약 여러분이 -CURRENT에서는 고쳐졌지만 상당한 시간이
	    지난 후(대체로 약 2주 정도)에도 -STABLE에 반영되지 않은
	    버그를 알고 있다면, commiter에게 예의 바른 알림을 보내 주세요.</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para>contributed software를 소스 트리의
	    <filename>src/contrib</filename>으로 옮겨 주세요.</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para><filename>src/contrib</filename>의 소스 코드를 최신
	    상태로 유지시켜 주세요.</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para>추가적 경고 표시를 활성화한 뒤 소스 트리 (또는 그
	    일부) 빌드를 해 보고 경고가 나타나는 내용을 수정해 주세요.</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para><function>gets()</function>을 사용하거나
	    <filename>malloc.h</filename>을 include하는 등 deprecate된
	    방법을 사용하는 ports가 있으면 경고를 수정해 주세요.</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para>여러분이 &os;에 맞도록 패치한 ports에 기여했다면, 그
	    패치를 원 저자에게 보내 주세요 (이렇게 하면 그들이 다음
	    버전을 출시할 때 여러분이 할 일이 훨씬 간편해질 것입니다).</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para>&posix;와 같은 공식 표준들을 살펴 보세요.  그리고
	    FreeBSD가 그러한 표준이 요구하는 조건에 충족되는지 확인해
	    보세요.  만약 그렇지 못하다면, 특히 표준의 사소하거나
	    불분명한 부분에서의 경우에, 그에 대한 PR을 보내 주세요.
	    가능하다면, 어떻게 고치는지를 찾아서 PR에 패치를 포함시켜
	    주세요.  만약 표준이 잘못되었다고 생각된다면, 해당 표준을
	    관리하는 단체에 문의해 보세요.</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para>이 목록에 추가할 다른 일들을 제안해 주세요!</para>
	</listitem>
      </orderedlist>
    </sect2>

    <sect2>
      <title>PR 데이터베이스로 할 것들</title>

      <indexterm>
	<primary>problem reports database</primary>
      </indexterm>

      <para><link
		xlink:href="https://bugs.FreeBSD.org/search/">FreeBSD
        PR list</link>는 FreeBSD 사용자에 의해 제출된 모든 문제점
	보고와 개선 사항 요청을 담고 있습니다.  PR 데이터베이스는
	프로그래머 작업과 비-프로그래머 작업을 모두 포함합니다.
	PR들을 살펴보고, 흥미로운 것이 있는지 살펴 보세요.  이들 중
	일부는 매우 간단해서 누군가 살펴보고 PR에 포함된 수정 사항이
	제대로 되어 있는지만 확인하면 됩니다.  다른 것들은 더
	복잡하거나, 심지어는 수정 사항이 아예 포함되지 않아 있을 수도 있습니다.</para>

      <para>다른 누군가가 맡고 있지 않은 PR부터 시작하세요.  만약 다른
        누군가가 PR을 맡고 있는데 여러분이 해결할 수 있는 것처럼
        보인다면, 맡고 있는 사람에게 이메일을 보내서 여러분이 작업해도
	좋은지 요청해 보세요&mdash;그들은 이미 테스트받을 준비가 되어
	있는 패치를 가지고 있거나, 여러분과 의논할 만한 아이디어를
	가지고 있을 수도 있습니다.</para>
    </sect2>

    <sect2>
      <title>진행중인 ports 작업들</title>

      <para>Ports Collection은 끝없이 진행되고 있는 작업입니다.
        우리는 사용자들에게 사용하기 쉽고, 최신 상태로 유지되며, 높은
	품질의 제3자 소프트웨어 저장소를 제공하고 싶어합니다.  우리는
	이 목표를 달성하기 위해 약간의 시간과 노력을 투자해 도와줄
	사람들이 필요합니다.</para>

      <para>누구나 참여할 수 있고, 참여하는 방법은 여러 가지가
        있습니다.  ports에 기여하는 것은 프로젝트에 무언가를
	<quote>되돌려 주는</quote> 것을 돕는 훌륭한 방법입니다.
	여러분이 책임감 있는 역할을 찾고 있든지, 아니면 비 오는 날 할
	만한 재미난 일거리를 찾고 있든지 간에, 우리는 여러분이 도와
	준다면 무척이나 기쁠 것입니다!</para>

      <para>ports tree를 최신 상태로 유지하고 잘 동작할 수 있도록
        유지하기 위해 할 수 있는 여러 쉬운 방법들이 있습니다:</para>

      <itemizedlist>
	<listitem>
	  <para>멋지거나 유용한 소프트웨어를 찾아 <link
	    xlink:href="&url.books.porters-handbook;">port를
	  만들어</link> 주세요.</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para>관리자가 없는 ports들이 많이 있습니다.  관리자가 되어
	  <link linkend="adopt-port">port를 관리</link>해 주세요.</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para>만약 여러분이 port를 만들었거나 관리하기로
	    마음먹었다면, <link linkend="maintain-port">관리자로서
	    무엇을 해야 하는지</link>에 대해 알아 보세요.</para>
	</listitem>

	<listitem>
	  <para>좀더 빠르게 끝낼 수 있는 일을 찾고 있다면 <link
	    linkend="fix-broken">버그 또는 작동하지 않는 port를
	    수정해</link> 주세요.</para>
	</listitem>
      </itemizedlist>
    </sect2>

    <sect2>
      <title>Ideas 페이지에 있는 항목 중 하나를 선택하세요</title>

      <para>&os; 프로젝트에 기여하고 싶어하는 사람들은 <link
        xlink:href="http://wiki.freebsd.org/IdeaPage">자원봉사자를
        위한 &os; 계획과 아이디어 목록</link>을 살펴볼 수 있습니다.
	이 목록은 정기적으로 갱신되며 프로그래머 작업과 비-프로그래머
	작업에 대한 항목들이 설명과 함께 제시되어 있습니다.</para>
    </sect2>
  </sect1>

  <sect1 xml:id="contrib-how">
    <title>어떻게 기여할 수 있나요</title>

    <para>시스템에 기여하는 방법은 대개 다음의 5가지 중 한 가지 또는
      그 이상에 해당됩니다:</para>

    <sect2 xml:id="contrib-general">
      <title>버그 보고와 일반적 조언</title>

      <para><emphasis>일반적인</emphasis> 기술적 관심사에 대한
        아이디어나 제안은 &a.hackers;에 메일을 보내야 합니다.
	마찬가지로, 그러한 내용에 관심이 있는 (그리고
	<emphasis>수많은</emphasis> 메일들을 견뎌낼 인내심이 있는)
	사람들은 &a.hackers;를 구독하면 됩니다.  이와 더불어 다른
	메일링 리스트에 대한 더 많은 정보는 <link
	xlink:href="&url.books.handbook;/eresources.html#ERESOURCES-MAIL">The
	FreeBSD Handbook</link>에서 찾아볼 수 있습니다.</para>

      <para>만일 여러분이 버그를 찾아냈거나 특별한 수정을 제출하고자
        한다면, <link
	xlink:href="https://bugs.FreeBSD.org/submit/">bug submission
	form</link>을 이용해 주세요.  bug report의 각 항목을 완성하기
	위해 노력해 주세요.  패치의 크기가 65KB를 넘지 않는다면,
	report에 직접 패치를 첨부해 주세요.  패치가 소스 트리에
	적용되기에 적합하다면 report의 synopsys 부분에
	<literal>[PATCH]</literal>를 적어 주세요.  패치를 첨부할 때,
	복사-붙여넣기를 이용하면 탭이 공백(space)으로 바뀌어 적용이
	불가능해기지 때문에 복사-붙여넣기 방식으로 첨부하면
	<emphasis>안 됩니다</emphasis>.  패치가 20KB보다 훨씬 크다면,
	업로드하기 전에 (&man.gzip.1;이나 &man.bzip2.1; 등을 이용하여)
	압축하는 것을 고려해 보세요.</para>

      <para>report를 제출한 이후에, 여러분은 tracking number가 있는
        확인 메일을 받을 겁니다.  이 문제에 대한 상세한 사항을
	업데이트할 수 있도록 tracking number를 보관해 두세요.</para>

      <para>좋은 problem report를 작성하기 위해서는 <link
      xlink:href="&url.articles.problem-reports;/article.html">이
        article</link>을 참고하세요.</para>
    </sect2>

    <sect2>
      <title>문서 수정하기</title>

      <indexterm>
	<primary>문서 제출하기</primary>
      </indexterm>

      <para>문서의 편집은 &a.doc;에 의해 관리됩니다.  전체적인 방법에
        대해서는 <link
      xlink:href="&url.books.fdp-primer;/index.html">FreeBSD
        Documentation Project Primer</link>를 참고해 주세요.  다른
	버그 리포트와 같은 방법을 사용해서 제출 및 편집(사소한 것이라도
	환영합니다!) 내용을 보내 주세요.</para>
    </sect2>

    <sect2>
      <title>기존 소스 코드 수정하기</title>

      <indexterm><primary>FreeBSD-CURRENT</primary></indexterm>

      <para>기존의 소스 코드에 무언가를 추가하거나 수정하는 것은
        까다로운 작업이며 여러분이 FreeBSD 개발의 최신 상태로부터
	얼마나 멀리 떨어져 있느냐에 따라 크게 영향을 받습니다.
	시스템에 대해 활동적으로 작업하는 개발자들의 여러 편의를 위해
	만들어진 <quote>FreeBSD-CURRENT</quote>라는 특별한 on-going
	릴리즈가 있습니다.  FreeBSD-CURRENT를 설치하고 사용하는 방법에
	대한 정보는 <link
	xlink:href="&url.books.handbook;/current-stable.html">The
	FreeBSD Handbook</link>에서 찾아볼 수 있습니다.</para>

      <para>오래된 소스로 작업하는 것은 불행히도 여러분의 수정이 종종
        이미 필요없게 되거나 FreeBSD에 적용되기에 어려울 수도 있다는
	것을 의미합니다.  시스템의 최신 상태에 대한 논의가 이루어지는
	&a.announce;와 &a.current; 리스트를 구독하면, 이러한 가능성을
	최소화할 수 있습니다.</para>

      <para>Assuming that you can manage to secure fairly up-to-date
        sources to base your changes on, the next step is to produce a
	set of diffs to send to the FreeBSD maintainers.  이는
	&man.diff.1; 명령어를 이용하여 이루어집니다.</para> 

      <para>패치를 제출하는 데 선호되는 &man.diff.1; 형식은
        <command>diff -u</command>에 의해 생성되는 unify된 출력입니다.</para>

      <indexterm>
	<primary><command>diff</command></primary>
      </indexterm>

      <screen>&prompt.user; <userinput>diff -u oldfile newfile</userinput></screen>

      <para>또는</para>

      <screen>&prompt.user; <userinput>diff -u -r -N olddir newdir</userinput></screen>

      <para>는 주어진 소스 파일 또는 디렉토리에 대한 unified diff를
        생성할 것입니다.</para>

      <para>&man.diff.1;에 더 많은 정보가 있습니다.</para>

      <para>여러분이 diff 파일을 만들었다면 (그리고 &man.patch.1;
        명령어로 확인했다면), &os;에 반영하기 위해 버그 리포트의
	형식으로 제출해야 합니다.  diff를 그냥 &a.hackers;에 보내지
	<emphasis>마세요</emphasis>!  그것들은 잊혀질지도 모릅니다.
	우리는 여러분의 제출을 무척이나 감사히 여기고 있습니다만
	(이것은 자원봉사에 의해 이루어집니다!); 우리는 바쁘기 때문에,
	때때로 바로 작업에 착수할 수 없을 수도 있습니다.  그것은
	우리가 할 때까지 PR 데이터베이스에 남아 있을 것입니다.  제출할
	때 리포트의 synopsis에 <literal>[PATCH]</literal>을 포함시켜서
	패치라는 것을 알려 주세요.</para>

      <para>적합하다고 생각되는 경우에 (예를 들어 새 파일을
        추가했거나, 기존의 파일을 삭제했거나, 파일의 이름을 바꾼
	경우), 그 바꾼 내용을 <command>tar</command> 파일로 첨부해
	주세요.  &man.shar.1;으로 생성된 아카이브도 괜찮습니다.</para>

      <para>만약 여러분의 수정이 잠재적으로 민감할 수 있는 사항을
        포함하고 있다면, 예를 들어 배포와 관련된 라이선스 문제에 대해
	확신이 없는 경우라면, 버그 리포트로 제출하는 대신 &a.core;
	팀에 직접 보내 주세요.  &a.core; 팀은 FreeBSD에 대해 관한 많은
	일을 매일 하는 사람들의 작은 모임입니다.  이들은
	<emphasis>매우 바쁘기</emphasis> 때문에, 꼭 필요한 경우에만
	메일을 보내 주세요.</para>

      <para>코딩 스타일에 대해서는 &man.intro.9;와 &man.style.9;를
        참조해 주세요.  여러분이 코드를 제출하기 전에 이 정보에 대해
	 최소한 알고 있었다면 우리는 감사할 것입니다.</para>
    </sect2>

    <sect2>
      <title>New Code or Major Value-Added Packages</title>

      <para>In the case of a significant contribution of a large body
	work, or the addition of an important new feature to FreeBSD,
	it becomes almost always necessary to either send changes as
	tar files or upload them to a web or FTP site for
	other people to access.  If you do not have access to a web or
	FTP site, ask on an appropriate FreeBSD mailing list for
	someone to host the changes for you.</para>

      <para>When working with large amounts of code, the touchy
	subject of copyrights also invariably comes up.  &os;
	prefers free software licenses such as BSD or ISC.
	Copyleft licenses such as GPLv2 are sometimes permitted.  The
	complete listing can be found on the <link
	xlink:href="&url.base;/internal/software-license.html">core team
	licensing policy</link> page.</para>
    </sect2>

    <sect2>
      <title>금전 또는 하드웨어</title>

      <para>우리는 FreeBSD 프로젝트를 발전시키기 위한 기부를 받는 것을
        매우 기쁘게 여기고 있으며, 우리와 같이 자원봉사 노력을 할
	때에, 약간의 기부도 많은 일을 해낼 수 있습니다!  우리는
	일반적으로 필요한 장비를 직접 구입할 여유가 없기 때문에, 지원
	가능한 장비를 확대하기 위해 하드웨어를 기부받는 것 역시 매우
        중요합니다.</para>
      
      <sect3 xml:id="donations">
	<title>재단에 기부하기</title>

	<para>FreeBSD 재단은 FreeBSD 프로젝트의 목표를 발전시키기 위해
	  설립된 비영리, 비과세의 단체입니다.  501(c)3의 회원으로서,
	  FreeBSD 재단은 Colorado 주 소득세뿐만 아니라 미국 연방
	  소득세도 면제받습니다.  비과세 단체에 기부하는 것은 종종
	  과세 대상인 연방 소득으로부터 공제받을 수 있습니다.</para>

	<para>기부하기 위해서는 다음의 주소로 수표를 보내 주시면 됩니다:
	  <address>
	    The FreeBSD Foundation
	    <street>P.O. Box 20247</street>,
	    <city>Boulder</city>,
	    <state>CO</state> <postcode>80308</postcode>
	    <country>USA</country>
	  </address></para>

	<para>FreeBSD 재단은 이제 Paypal을 통한 온라인 기부도 받고
	  있습니다.  기부하기 위해서는, 재단 <link
	  xlink:href="http://www.freebsdfoundation.org">웹
	  사이트</link>를 방문해 주세요.</para>

	<para>FreeBSD 재단에 대한 더 많은 정보는 <link
	  xlink:href="http://people.FreeBSD.org/~jdp/foundation/announcement.html">The
	  FreeBSD Foundation -- an Introduction</link>에서 찾아볼 수
	  있습니다.  이메일로 재단에 연락하려면,
	  <email>bod@FreeBSDFoundation.org</email>을 이용하세요.</para>
      </sect3>

      <sect3>
	<title>하드웨어 기부하기</title>

	<indexterm><primary>donations</primary></indexterm>

	<para>FreeBSD 프로젝트는 유용하게 사용될 수 있는 하드웨어의
	  기부를 기쁘게 받아들이고 있습니다.  만일 여러분이 하드웨어
	  기부에 관심이 있다면, <link
	  xlink:href="&url.base;/donation/">Donations Liaison
	  Office</link>에 연락해 주세요.</para>
      </sect3>
    </sect2>
  </sect1>

  <sect1 xml:id="ports-contributing">
    <title>ports에 기여하기</title>

    <sect2 xml:id="adopt-port">
      <title>관리되지 않는 port를 책임지기</title>

      <sect3>
	<title>관리되지 않는 port 선택하기</title>

	<para>관리되지 않는 ports를 책임지는 것은 참여하기에 좋은
	  방법입니다.  관리되지 않는 ports는 누군가가 자원봉사로
	  작업할 때에만 업데이트되고 고쳐집니다.  관리되지 않는
	  ports는 많이 있습니다.  여러분이 정기적으로 사용하는 port를
	  책임지는 것부터 시작해 보면 좋을 것입니다.</para>

	<para>관리되지 않는 ports는 그 <varname>MAINTAINER</varname>이
	  <literal>ports@FreeBSD.org</literal>로 설정되어 있습니다.
	  관리되지 않는 ports와 현재 문제점 및 problem reports에 대한
	  목록은 <link
	  xlink:href="http://portsmon.FreeBSD.org/portsconcordanceformaintainer.py?maintainer=ports%40FreeBSD.org">Ports
	  Monitoring System</link>에서 찾아볼 수 있습니다.</para>

	<para>어떤 ports는 그 의존성 관계 때문에 다른 많은 ports에
	  영향을 미칠 수 있습니다.  일반적으로, 우리는 사람들이 그러한
	  ports들을 관리하기 전에 약간의 경험을 해볼 것을 원합니다.</para>

	<para><filename>INDEX</filename>라고 이름붙여진 ports의 마스터
	  인덱스를 살펴보면 port의 의존성 관계를 파악할 수 있습니다.
	  (파일의 이름은 &os;의 릴리즈에 따라 다를 수 있습니다; 예를
	  들어, <filename>INDEX-8</filename>.)  일부 ports는 기본
	  <filename>INDEX</filename> 빌드에는 포함되지 않는 부가적인
	  의존성 관계를 가지고 있습니다.  우리는 여러분이 다른 ports의
	  <filename>Makefile</filename>을 살펴봄으로써 이러한 ports를
	  찾아낼 수 있기를 기대합니다.</para>
      </sect3>

      <sect3>
	<title>port를 책임지는 방법</title>

	<para>우선 <link linkend="maintain-port">관리자로서의
	  책임</link>에 대해 명확히 이해해야 합니다.  또 <link
	  xlink:href="&url.books.porters-handbook;">Porter's
	  Handbook</link>을 읽어 보세요.  <emphasis>여러분이 편안하게
	  다룰 수 있을 범위를 넘어서서 무리할 필요는
	  없습니다.</emphasis></para>

	<para>여러분은 원한다면 관리되지 않는 port의 관리 권한을
	  언제든지 요청할 수 있습니다.  그냥
	  <varname>MAINTAINER</varname>을 여러분의 이메일 주소로
	  설정하고 해당 내용을 PR(Problem Report)로 보내 주세요.
	  port에 빌드 에러가 있거나 업데이트가 필요하다면, 같은 PR에
	  그러한 수정 내용을 포함해도 좋습니다.  This will help
	  because many committers are less willing to assign
	  maintainership to someone who does not have a known track
	  record with &os;.  Submitting PRs that fix build errors or
	  update ports are the best ways to establish one.</para>

	<para>File your PR with category <literal>ports</literal> and
	  class <literal>change-request</literal>.  A committer will
	  examine your PR, commit the changes, and finally close the
	  PR.  Sometimes this process can take a little while
	  (committers are volunteers, too :).</para>
      </sect3>
    </sect2>

    <sect2 xml:id="maintain-port">
      <title>The challenge for port maintainers</title>

      <para>This section will give you an idea of why ports need to be
	maintained and outline the responsibilities of a port
	maintainer.</para>

      <sect3 xml:id="why-maintenance">
	<title>Why ports require maintenance</title>

	<para>Creating a port is a once-off task.  Ensuring that a
	  port is up to date and continues to build and run requires
	  an ongoing maintenance effort.  Maintainers are the people
	  who dedicate some of their time to meeting these goals.</para>

	<para>The foremost reason ports need maintenance is to bring
	  the latest and greatest in third party software to the &os;
	  community.  An additional challenge is to keep individual
	  ports working within the Ports Collection framework as it
	  evolves.</para>

	<para>As a maintainer, you will need to manage the following
	  challenges:</para>

	<itemizedlist>
	  <listitem>
	    <formalpara>
	      <title>New software versions and updates.</title>

	      <para>New versions and updates of existing ported
		software become available all the time, and these need
		to be incorporated into the Ports Collection in order
		to provide up-to-date software.</para>
	    </formalpara>
	  </listitem>

	  <listitem>
	    <formalpara>
	      <title>Changes to dependencies.</title>

	      <para>If significant changes are made to the dependencies
		of your port, it may need to be updated so that it will
		continue to work correctly.</para>
	    </formalpara>
	  </listitem>

	  <listitem>
	    <formalpara>
	      <title>Changes affecting dependent ports.</title>

	      <para>If other ports depend on a port that you maintain,
		changes to your port may require coordination with
		other maintainers.</para>
	    </formalpara>
	  </listitem>

	  <listitem>
	    <formalpara>
	      <title>Interaction with other users, maintainers and
		developers.</title>

	      <para>Part of being a maintainer is taking on a support
		role.  You are not expected to provide general support
		(but we welcome it if you choose to do so).  What you
		should provide is a point of coordination for
		&os;-specific issues regarding your ports.</para>
	    </formalpara>
	  </listitem>

	  <listitem>
	    <formalpara>
	      <title>Bug hunting.</title>

	      <para>A port may be affected by bugs which are specific
		to &os;.  You will need to investigate, find, and fix
		these bugs when they are reported.  Thoroughly testing
		a port to identify problems before they make their way
		into the Ports Collection is even better.</para>
	    </formalpara>
	  </listitem>

	  <listitem>
	    <formalpara>
	      <title>Changes to ports infrastructure and policy.</title>

	      <para>Occasionally the systems that are used to build
		ports and packages are updated or a new recommendation
		affecting the infrastructure is made.  You should be
		aware of these changes in case your ports are affected
		and require updating.</para>
	    </formalpara>
	  </listitem>

	  <listitem>
	    <formalpara>
	      <title>Changes to the base system.</title>

	      <para>&os; is under constant development.  Changes to
		software, libraries, the kernel or even policy changes
		can cause flow-on change requirements to ports.</para>
	    </formalpara>
	  </listitem>
	</itemizedlist>
      </sect3>

      <sect3>
	<title>Maintainer responsibilities</title>

	<sect4>
	  <title>Keep your ports up to date</title>

	  <para>This section outlines the process to follow to keep your
	    ports up to date.</para>

	  <para>This is an overview.  More information about upgrading a
	    port is available in the
	    <link xlink:href="&url.books.porters-handbook;">
	      Porter's Handbook</link>.</para>

	  <procedure>
	    <step>
	      <title>Watch for updates</title>

	      <para>Monitor the upstream vendor for new versions,
		updates and security fixes for the software.
		Announcement mailing lists or news web pages are useful
		for doing this.  Sometimes users will contact you and
		ask when your port will be updated.  If you are busy
		with other things or for any reason just cannot update
		it at the moment, ask if they will help you by
		submitting an update.</para>

	      <para>You may also receive automated email from the
		<literal>&os; Ports Version Check</literal> informing
		you that a newer version of your port's distfile is
		available.  More information about that system
		(including how to stop future emails) will be provided
		in the message.</para>
	    </step>

	    <step>
	      <title>Incorporate changes</title>

	      <para>When they become available, incorporate the changes
		into the port.  You need to be able to generate a patch
		between the original port and your updated port.</para>
	    </step>

	    <step>
	      <title>Review and test</title>

	      <para>Thoroughly review and test your changes:</para>

	      <itemizedlist>
		<listitem>
		  <para>Build, install and test your port on as many
		    platforms and architectures as you can.  It is
		    common for a port to work on one branch or platform
		    and fail on another.</para>
		</listitem>

		<listitem>
		  <para>Make sure your port's dependencies are complete.
		    The recommended way of doing this is by installing
		    your own ports <application>tinderbox</application>.
		    See <link linkend="resources">resources</link>
		    for more information.</para>
		</listitem>

		<listitem>
		  <para>Check that the packing list is up to date.  This
		    involves adding in any new files and directories and
		    removing unused entries.</para>
		</listitem>

		<listitem>
		  <para>Verify your port using &man.portlint.1; as a
		    guide.  See <link linkend="resources">resources</link> for important
		    information about using
		    <application>portlint</application>.</para>
		</listitem>

		<listitem>
		  <para>Consider whether changes to your port might
		    cause any other ports to break.  If this is the
		    case, coordinate the changes with the maintainers of
		    those ports.  This is especially important if your
		    update changes the shared library version; in this
		    case, at the very least, the dependent ports will
		    need to get a <varname>PORTREVISION</varname> bump
		    so that they will automatically be upgraded by
		    automated tools such as
		    <application>portmaster</application> or
		    &man.portupgrade.1;.</para>
		</listitem>
	      </itemizedlist>
	    </step>

	    <step>
	      <title>Submit changes</title>

	      <para>Send your update by submitting a PR with an
		explanation of the changes and a patch containing the
		differences between the original port and the updated
		one.  Please refer to <link xlink:href="&url.articles.problem-reports;">Writing FreeBSD
		  Problem Reports</link> for information on how to
		write a really good PR.</para>

	      <note>
		<para>Please do not submit a &man.shar.1; archive of the
		  entire port; instead, use &man.diff.1;
		  <literal>-ruN</literal>.  In this way, committers can
		  much more easily see exactly what changes are being
		  made.  The Porter's Handbook section on <link xlink:href="&url.books.porters-handbook;/port-upgrading.html">Upgrading</link>
		  has more information.</para>
	      </note>
	    </step>

	    <step>
	      <title>Wait</title>

	      <para>At some stage a committer will deal with your PR.
		It may take minutes, or it may take weeks &mdash; so
		please be patient.</para>
	    </step>

	    <step>
	      <title>Give feedback</title>

	      <para>If a committer finds a problem with your changes,
		they will most likely refer it back to you.  A prompt
		response will help get your PR committed faster, and
		is better for maintaining a thread of conversation
		when trying to resolve any problems.</para>
	    </step>

	    <step>
	      <title>And Finally</title>

	      <para>Your changes will be committed and your port will
		have been updated.  The PR will then be closed by the
		committer.  That's it!</para>
	    </step>
	  </procedure>
	</sect4>

	<sect4>
	  <title>Ensure your ports continue to build correctly</title>

	  <para>This section is about discovering and fixing problems
	    that stop your ports from building correctly.</para>

	  <para>&os; only guarantees that the Ports Collection works on
	    the <literal>-STABLE</literal> branches.
	    In
	    theory, you should be able to get by with running the latest
	    release of each stable branch (since the ABIs are not
	    supposed to change) but if you can run the branch, that is
	    even better.</para>

	  <para>Since the majority of &os; installations run on
	    PC-compatible machines (what is termed the
	    <literal>i386</literal> architecture), we expect you to keep
	    the port working on that architecture.  We prefer that ports
	    also work on the <literal>amd64</literal> architecture
	    running native.  It is completely fair to ask for help if
	    you do not have one of these machines.</para>

	  <note>
	    <para>The usual failure modes for
	      non-<literal>x86</literal> machines are that the original
	      programmers assumed that, for instance, pointers are
	      <literal>int</literal>s, or that a relatively lax older
	      <application>gcc</application> compiler was being used.
	      More and more, application authors are reworking their
	      code to remove these assumptions &mdash; but if the author
	      is not actively maintaining their code, you may need to do
	      this yourself.</para>
	  </note>

	  <para>These are the tasks you need to perform to ensure your
	    port is able to be built:</para>

	  <procedure>
	    <step>
	      <title>Watch for build failures</title>

	      <para>Check your mail for mail from
		<literal>pkg-fallout@FreeBSD.org</literal> 
		and the <link xlink:href="http://portscout.FreeBSD.org">distfiles scanner</link>
		to see if any of the port which are failing to build
		are out of date.</para>
	    </step>

	    <step>
	      <title>Collect information</title>

	      <para>Once you are aware of a problem, collect information
		to help you fix it.  Build errors reported by
		<literal>pkg-fallout</literal> are accompanied by logs
		which will show you where the build failed.  If the
		failure was reported to you by a user, ask them to send
		you information which may help in diagnosing the
		problem, such as:</para>

	      <itemizedlist>
		<listitem>
		  <para>Build logs</para>
		</listitem>

		<listitem>
		  <para>The commands and options used to build the
		    port (including options set in
		    <filename>/etc/make.conf</filename>)</para>
		</listitem>

		<listitem>
		  <para>A list of packages installed on their system
		    as shown by &man.pkg.info.1;</para>
		</listitem>

		<listitem>
		  <para>The version of &os; they are running as
		    shown by &man.uname.1;<command> -a</command></para>
		</listitem>

		<listitem>
		  <para>When their ports collection was last
		    updated</para>
		</listitem>

		<listitem>
		  <para>When their ports tree amd
		  <filename>INDEX</filename> was last updated</para>
		</listitem>
	      </itemizedlist>
	    </step>

	    <step>
	      <title>Investigate and find a solution</title>

	      <para>Unfortunately there is no straightforward process to
		follow to do this.  Remember, though: if you are stuck,
		ask for help!  The &a.ports; is a good place to start,
		and the upstream developers are often very
		helpful.</para>
	    </step>

	    <step>
	      <title>Submit changes</title>

	      <para>Just as with updating a port, you should now
		incorporate changes, review and test, submit your
		changes in a PR, and provide feedback if
		required.</para>
	    </step>

	    <step>
	      <title>Send patches to upstream authors</title>

	      <para>In some cases, you will have to make patches to the
		port to make it run on FreeBSD.  Some (but not all)
		upstream authors will accept such patches back into
		their code for the next release.  If so, this may even
		help their users on other BSD-based systems as well and
		perhaps save duplicated effort.  Please consider sending
		any applicable patches to the authors as a
		courtesy.</para>
	    </step>
	  </procedure>
	</sect4>

	<sect4>

	  <title>Investigate bug reports and PRs related to your
	    port</title>

	  <para>This section is about discovering and fixing
	    bugs.</para>

	  <para>&os;-specific bugs are generally caused by assumptions
	    about the build and runtime environments that do not apply
	    to &os;.  You are less likely to encounter a problem of this
	    type, but it can be more subtle and difficult to
	    diagnose.</para>

	  <para>These are the tasks you need to perform to ensure your
	    port continues to work as intended:</para>

	  <procedure>
	    <step>
	      <title>Respond to bug reports</title>

	      <para>Bugs may be reported to you through email via the
		<link xlink:href="https://bugs.FreeBSD.org/search/">
		Problem Report database</link>.  Bugs may also be
		reported directly to you by users.</para>

	      <para>You should respond to PRs and other reports within
		14 days, but please try not to take that long.  Try to
		respond as soon as possible, even if it is just to say
		you need some more time before you can work on the
		PR.</para>

	      <para>If you have not responded after 14 days, any
		committer may commit from a PR that you have not
		responded to via a
		<literal>maintainer-timeout</literal>.</para>
	    </step>

	    <step>
	      <title>Collect information</title>

	      <para>If the person reporting the bug has not also
		provided a fix, you need to collect the information that
		will allow you to generate one.</para>

	      <para>If the bug is reproducible, you can collect most of
		the required information yourself.  If not, ask the
		person who reported the bug to collect the information
		for you, such as:</para>

	      <itemizedlist>
		<listitem>
		  <para>A detailed description of their actions,
		    expected program behavior and actual behavior</para>
		</listitem>

		<listitem>
		  <para>Copies of input data used to trigger the
		    bug</para>
		</listitem>

		<listitem>
		  <para>Information about their build and execution
		    environment &mdash; for example, a list of installed
		    packages and the output of &man.env.1;</para>
		</listitem>

		<listitem>
		  <para>Core dumps</para>
		</listitem>

		<listitem>
		  <para>Stack traces</para>
		</listitem>
	      </itemizedlist>
	    </step>

	    <step>
	      <title>Eliminate incorrect reports</title>

	      <para>Some bug reports may be incorrect.  For example,
		the user may have simply misused the program; or their
		installed packages may be out of date and require
		updating.  Sometimes a reported bug is not specific to
		&os;.  In this case report the bug to the upstream
		developers.  If the bug is within your capabilities to
		fix, you can also patch the port so that the fix is
		applied before the next upstream release.</para>
	    </step>

	    <step>
	      <title>Find a solution</title>

	      <para>As with build errors, you will need to sort out a
		fix to the problem.  Again, remember to ask if you are
		stuck!</para>
	    </step>

	    <step>
	      <title>Submit or approve changes</title>

	      <para>Just as with updating a port, you should now
		incorporate changes, review and test, and submit your
		changes in a PR (or send a follow-up if a PR already
		exists for the problem).  If another user has submitted
		changes in the PR, you can also send a follow-up saying
		whether or not you approve the changes.</para>
	    </step>
	  </procedure>
	</sect4>

	<sect4>
	  <title>Providing support</title>

	  <para>Part of being a maintainer is providing support &mdash;
	    not for the software in general &mdash; but for the port and
	    any &os;-specific quirks and problems.  Users may contact
	    you with questions, suggestions, problems and patches.  Most
	    of the time their correspondence will be specific to
	    &os;.</para>

	  <para>Occasionally you may have to invoke your skills in
	    diplomacy, and kindly point users seeking general support to
	    the appropriate resources.  Less frequently you will
	    encounter a person asking why the <literal>RPM</literal>s
	    are not up to date or how can they get the software to run
	    under Foo Linux.  Take the opportunity to tell them that
	    your port is up to date (if it is, of course!), and suggest
	    that they try &os;.</para>

	  <para>Sometimes users and developers will decide that you are
	    a busy person whose time is valuable and do some of the work
	    for you.  For example, they might:</para>

	  <itemizedlist>
	    <listitem>
	      <para>submit a PR or send you patches to update your
		port,</para>
	    </listitem>

	    <listitem>
	      <para>investigate and perhaps provide a fix to a PR,
		or</para>
	    </listitem>

	    <listitem>
	      <para>otherwise submit changes to your port.</para>
	    </listitem>
	  </itemizedlist>

	  <para>In these cases your main obligation is to respond in a
	    timely manner.  Again, the timeout for non-responsive
	    maintainers is 14 days.  After this period changes may be
	    committed unapproved.  They have taken the trouble to do
	    this for you; so please try to at least respond promptly.
	    Then review, approve, modify or discuss their changes with
	    them as soon as possible.</para>

	  <para>If you can make them feel that their contribution is
	    appreciated (and it should be) you will have a better chance
	    persuading them to do more things for you in the future
	    <!-- smiley -->:-).</para>
	</sect4>
      </sect3>
    </sect2>

    <sect2 xml:id="fix-broken">
      <title>Finding and fixing a broken port</title>

      <para>There are two really good places to find a port that needs
	some attention.</para>

      <para>You can use the <link xlink:href="http://bugs.freebsd.org/search">web
	  interface</link> to the Problem Report database to search
	through and view unresolved PRs.  The majority of ports PRs are
	updates, but with a little searching and skimming over synopses
	you should be able to find something interesting to work on (the
	<literal>sw-bug</literal> class is a good place to
	start).</para>

      <para>The other place is the <link xlink:href="http://portsmon.FreeBSD.org/">&os; Ports Monitoring
	  System</link>.  In particular look for unmaintained ports
	with build errors and ports that are marked
	<varname>BROKEN</varname>.  It is OK to send changes for a
	maintained port as well, but remember to ask the maintainer in
	case they are already working on the problem.</para>

      <para>Once you have found a bug or problem, collect information,
	investigate and fix!  If there is an existing PR, follow up to
	that.  Otherwise create a new PR.  Your changes will be reviewed
	and, if everything checks out, committed.</para>
    </sect2>

    <sect2 xml:id="mortal-coil">
      <title>When to call it quits</title>

      <para>As your interests and commitments change, you may find that
	you no longer have time to continue some (or all) of your ports
	contributions.  That is fine!  Please let us know if you are no
	longer using a port or have otherwise lost time or interest in
	being a maintainer.  In this way we can go ahead and allow other
	people to try to work on existing problems with the port without
	waiting for your response.  Remember, &os; is a volunteer
	project, so if maintaining a port is no fun anymore, it is
	probably time to let someone else do it!</para>

      <para>In any case, the Ports Management Team
	(<literal>portmgr</literal>) reserves the right to reset your
	maintainership if you have not actively maintained your port in
	some time.  (Currently, this is set to 3 months.)  By this, we
	mean that there are unresolved problems or pending updates that
	have not been worked on during that time.</para>
    </sect2>

    <sect2 xml:id="resources">
      <title>Resources for ports maintainers and contributors</title>

      <para>The <link xlink:href="&url.books.porters-handbook;">Porter's
	  Handbook</link> is your hitchhiker's guide to the ports
	system.  Keep it handy!</para>

      <para><link xlink:href="&url.articles.problem-reports;">Writing FreeBSD
	  Problem Reports</link> describes how to best formulate and
	submit a PR.  In 2005 more than eleven thousand ports PRs were
	submitted!  Following this article will greatly assist us in
	reducing the time needed to handle your PRs.</para>

      <para>The <link xlink:href="http://www.FreeBSD.org/cgi/query-pr-summary.cgi?query">
	  Problem Report database</link>.</para>

      <para>The <link xlink:href="http://portsmon.FreeBSD.org/">FreeBSD Ports
	  Monitoring System</link> can show you cross-referenced
	information about ports such as build errors and problem
	reports.  If you are a maintainer you can use it to check on the
	build status of your ports.  As a contributor you can use it to
	find broken and unmaintained ports that need to be fixed.</para>

      <para>The <link xlink:href="http://portscout.FreeBSD.org">FreeBSD Ports
	  distfile scanner</link> can show you ports for which the
	distfiles are not fetchable.  You can check on your own ports or
	use it to find ports that need their
	<varname>MASTER_SITES</varname> updated.</para>

      <para><package>ports-mgmt/poudriere</package> is the most
	thorough way to test a port through the entire cycle of
	installation, packaging, and deinstallation.
	documentation is located at the
	<link xlink:href="https://fossil.etoilebsd.net/poudriere/">poudriere home page</link></para>

      <para>&man.portlint.1; is an application which can be used to
	verify that your port conforms to many important stylistic and
	functional guidelines.  <application>portlint</application> is a
	simple heuristic application, so you should use it
	<emphasis>only as a guide</emphasis>.  If
	<application>portlint</application> suggests changes which seem
	unreasonable, consult the <link xlink:href="&url.books.porters-handbook;">Porter's Handbook</link>
	or ask for advice.</para>

      <para>The &a.ports; is for general ports-related discussion.  It
	is a good place to ask for help.  You can <link xlink:href="http://lists.freebsd.org/mailman/listinfo">subscribe, or
	  read and search the list archives</link>.  Reading the
	archives of the &a.ports-bugs; and the &a.cvs-ports; may also be
	of interest.</para>
    </sect2>
  </sect1>

  <index/>
</article>
